<resources>
    <string name="app_name">Kyrsova9</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_group">Группы</string>
    <string name="menu_dobavlenie">Добавление Ф|Н|Г|С|</string>
    <string name="menu_prepodavatel">Добавление Преподавателя</string>
    <string name="string_dobavit">Добавить</string>

    <string name="text_na_maine"> Рассмотрим интерфейс приложения «журнал посещаемости», на начальном окне расположено меню приложения, в котором осуществляется возможность выбора пунктов меню. В каждом окне правом верхнем углу есть соответствующая кнопка, которая при нажатии выводит сокращённую версию главного меню.

Добавление факультета, направления, группы, студентов (ФНГС)
После выбора данного пункта меню нас переводит в окно “Добавления ФНГС" где есть добавление ФНГС, а также отображение и редактирование уже существующих списков ФНГС с возможностью редактирования внесённых и уже существующих списков данных.

Кнопка “+”

После нажатия кнопки “+” для факультета, направления, группы (ФНГ) мы попадаем в диалоговое окно в котором можно видеть строку для занесения новых данных, т.е. название ФНГ, например, “ФПМ”, “02.03.03”, “34”. По кнопке “Подтвердить” данные сохраняются и закрывается диалоговое окно и показывает соответствующий список добавленных и уже существующих элементов отсортированный по названию в алфавитном порядке или по порядку убывания чисел, соответственно по кнопке “Отмена” данные не сохраняются и нас переносит обратно в меню добавления ФНГС.
После нажатия кнопки “+” для студентов мы попадаем в диалоговое окно отличающиеся от диалоговых окон для ФНГ, новое диалоговое окно, имеет поля для введения фамилии, имени и отчества (ФИО) студента, а также три выпадающих списка ФНГ в которых можно выбрать существующие и введённые нами ранее данные ФНГ. После заполнения полей по кнопке “Подтвердить” данные сохраняются и закрывается диалоговое окно и показывает соответствующий список отсортированный по фамилии в алфавитном порядке, где указано ФИО и ФНГ студента, добавленных и уже существующих, соответственно по кнопке “Отменна” данные не сохраняются и нас переносит обратно в меню добавления ФНГС. Если изначально никаких полей нет в ФНГ, то мы не сможем добавить студента, и выводит предупреждение что нужно заполнить пустые поля.

Кнопка “Показать” и редактирование

После нажатия кнопки “Показать” для ФНГ в этом же окне показывается список существующих ФНГ отсортированный по названию в алфавитном порядке или по порядку убывания чисел. При нажатии на элемент списка будет открываться диалоговое окно для редактирования, в котором показано: элемент, который мы выбрали, можно поменять его название, по кнопке “Подтвердить” внесутся новые данные и покажется список с внесёнными изменениями, также у студентов у которых раньше было, например, название факультета “ФПМ”, а мы изменили на “ПМ”, то все студенты со старым названием факультета поменяются на новое изменённое название. Также в этом окне есть кнопка отмена, которое вернёт нас обратно к списку, а также присутствует кнопка удалить, которая удалит этот элемент и вернёт нас к обновлённому списку, если к нему не привязаны студенты, при попытке удалить элемент у которого есть привязка к студенту, нас вернёт обратно к списку и будет показано сообщение.
После нажатия кнопки “Показать” для студентов в этом же окне показывается список существующих студентов отсортированный по фамилии в алфавитном порядке. При нажатии на элемент списка будет открываться диалоговое окно, для редактирования, которое имеет кнопки: “Удалить”, “Назад”, “Изменить ФИО студента”, “Изменить ФНГ студента”. Кнопка “Удалить” удаляет выбранного студента и возвращает нас к обновлённому списку, “Назад” просто возвращает нас обратно, “Изменить ФИО студента” переводит нас в новое диалоговое окно, в котором есть три поля для изменения выбранного студента, при нажатии “Отмена”, вернёт нас обратно в окно, также нас вернёт обратно в это окно при нажатии “Подтвердить”, но уже будут внесены изменения ФИО студента, где в последствии мы их сможем увидеть в списке, “Изменить ФНГ студента” переведёт в новое диалоговое окно, , где есть три выпадающих списка ФНГ в которых можно выбрать существующие ФНГ, ну и также при “Отменить” вернёт нас назад, а при “Подтвердить” внесутся изменения и вернут нас обратно. Удалить студента будет невозможно, если о нём присутствует запись в журнале, чтобы можно было удалить студента, нужно удалить все записи с его участием в журнале.

Добавление Работника
После выбора данного пункта меню нас переводит в окно “Добавления Работника" где есть добавление “Должности”, “Работника”, а также отображение и редактирование уже существующих списков данных.

Кнопка “+”

Механика и смысл добавления “Должности”, были рассмотрены ранее в пункте для ФНГ.
Механика и смысл добавления “Работника”, были рассмотрены ранее в пункте для студентов, единственное отличие, что тут только один выпадающий список с должностями.

Кнопка “Показать” и редактирование

Механика и смысл отображения, редактирования “Должности”, были рассмотрены ранее в пункте для ФНГ.
Механика и смысл отображения, редактирования “Работника”, были рассмотрены ранее в пункте для студентов, единственное отличие что тут только один выпадающий список с должностями. Удалить работника будет невозможно, если о нём присутствует запись в журнале, чтобы можно было удалить работника, нужно удалить все записи с его участием в журнале.

Добавление Предмета

После выбора данного пункта меню нас переводит в окно “Добавления Предмета" где есть добавление “Вида занятия”, “Предмета”, а также отображение и редактирование уже существующих списков данных.

Кнопка “+”

Механика и смысл добавления “Вида занятия”, были рассмотрены ранее для ФНГ.
Механика и смысл добавления “Предмета”, были рассмотрены ранее в для работника.

Кнопка “Показать” и редактирование

Механика и смысл отображения, редактирования “Вида занятия”, были рассмотрены ранее для ФНГ.
Механика и смысл отображения, редактирования “Предмета”, были рассмотрены ранее, единственное отличие что тут одно поля для занесения информации о названии предмета. Удалить предмет будет невозможно, если о нём присутствует запись в журнале, чтобы можно было удалить предмет, нужно удалить все записи с его участием в журнале.

Добавление Журнала

После выбора данного пункта меню нас переводит в окно “Добавления Журнала" где есть добавление новых записей журнала и сразу видны уже существующие записи, которые включают поля, как: фамилия и инициалы преподавателя с его должностью, предмет с видом занятия, ФНГ и фамилию с инициалами студента

Кнопка “+”

После нажатия кнопки “+” мы попадаем в диалоговое окно, показанное на рисунке 33 которое имеет пять выпадающих списка: работника с его должностью, предмет с его видом занятия, ФНГ в которых можно выбрать существующие данные. После выбора полей по кнопке “Подтвердить” данные, заносятся в виде всех студентов которые имеет соответствующие поле ФНГ сохраняются и пишется сколько занеслось записей, если нет таких студентов по указным ФНГ, то закроется окно и нам сообщат что таких студентов нет. Если мы попытаемся добавить тех же студентов по ФНГ (повторим прошлое добавление), то нам скажут, что такие записи уже есть в журнале. Но если перейдём в “Добавление ФНГС” и добавим новых студентов по таким же ФНГ, затем опять попытаемся добавить, то занесутся в журнал недостающие студенты. Записи в журнале сортируются по работникам которые раньше были добавлены и прилегающие к ним предметы и ФНГ. В журнал стоит вносить данные только после того, как добавили все соответствующие поля, если не будет доставать какого-то поля в списке, то информация не занесётся и вас попросят занести информацию в поле которое оказалось пустым.

Редактирование

Редактирование происходит нажатием на элемент списка, после нажатия будет открыто диалоговое окно, где находится три выпадающих списка ФИО преподавателя с его должностью, предмет с видом должности и список всех студентов с их ФНГ. После внесения изменений по кнопке “Подтвердить” закрывается диалоговое окно и показывает список записей журнала с внесёнными изменениями, если мы выбрали комбинацию которая уже существует, то нам сообщат, что такая запись уже существует. При нажатии “Удалить”, запись в журнале удалится. Тут также работает механика, если изменить ФИО/название соответствующих полей, которые находятся в других добавлениях то и соответствующие поля также поменяют названия в журнале.

Журнал
После выбора данного пункта меню нас переводит в окно “Журнал”, где показывается список студентов с количеством их пропусков, по выбранному параметру в выпадающем списке. На основе сведений из меню “добавление Журнала” формируется преподаватель предмета, который он ведёт у нужного ФНГ. После выбора параметра, который нам нужен нам выводится весь список студентов по заданным параметрам с их количеством пропусков.
При нажатии на студента, открывается диалоговое окно, где есть кнопка “Отсутствует”, которая прибавляет плюс 1 к количеству пропусков в поле, также есть возможность ручного редактирования чтобы, например, сразу поставить нужное количество или сбросить в ручную, кнопка “-” делает минус 1 количеству пропусков. При нажатии подтвердить информация заносится. Каждый студент имеет индивидуальное количество пропусков в предметах, у одного преподавателя по предмету одно количество у другого другое. Изначально количество пропусков при занесении студентов в журнал равняется 0.

База данных SQLlite

 Все сохранённые данные попадают в реляционную базу данных созданную специально для Android под называнием SQLite. SQLite - это внутри процессная библиотека, которая реализует автономный, без серверный, транзакционный механизм базы данных SQL с нулевой конфигурацией. Это база данных с нулевой конфигурацией, это означает, что ее не нужно настраивать в системе, SQLite хранит данные в текстовом файле на устройстве. SQLite поддерживает все функции реляционной базы данных.
Основным пакетом является android.database.sqlite, который содержит классы для управления вашими собственными базами данных. База данных SQLite содержит только один файл на диске что делает их переносимыми в любую другую базу данных.

</string>


</resources>